珍惜群組支持者「起飛腳」踢記者

由民間組織發起的「光復東涌」行動下午二時半開始，現場情況混亂，團體「珍惜群組」同場發起「本是同根生」的示威行動，聲援內地遊客，有珍惜群組的支持者「起飛腳」踢記者。

現場所見，「光復東桶」行動只有數人參與，但召集人王進洋拉起橫額四周走動，又聲稱為了令參加者活動可以更大自由，宣布光復行動集會解散，參加者可以自由活動。

其後團體「珍惜群組」發起的「本是同根生，陸港一家親」示威活動加入戰團，群組聲援內地遊客。

期間支持者和反對者一直以粗口互罵，更有「珍惜群組」支持者起飛腳踢記者，大叫「你地班死民族走狗」！

有住在東堤灣畔10年的居民不滿「珍惜群組」的行動，稱內地遊客事實上未有帶動東涌經濟，只是到１東薈城及東堤灣畔對出空地及東堤灣畔樓下的花糟食八寶粥、亂拋垃圾，認為遊客非常影響市容，弄致一地垃圾，破壞原本寧靜的東涌。

她促支持遊客的團體應該將心比己，了解當地居民的苦況，又稱即將會在業主周年大會投訴遊客情況。

新民黨議員葉劉淑儀到達東薈城對出空地，與光復行動參與者被警方隔開，王進洋手持大聲公表示要求與葉太對話，，又有示威者批評葉太「做show」，葉太回應稱她被人鬧無所謂，最重要是居民好。

光復東桶
依個桶有咩用架

真。光復大行動

要趕走周浩鼎 就要組團入東涌撐支那蝗
將矛頭指向民建聯
再加多幾句話 要不是支那，東涌人飯都無得開

唯有咁樣先可以引起東涌居民反彈
趕走民建聯

區議員話要限制遊客？我地要反其道而行

唯有趕走周浩鼎先至係真真正正咁光復
可以

珍惜群組

唔理佢地係咪巴絲打定係支共廢老老臨都好
總之達到打壓東涌居民既目的即可
依件事需要長期去做

珍惜群組是香港的親建制派黨派，群組自稱「愛國愛港」，「反對」分裂國家，及支持維護香港法紀。群組據稱多次通過社交網站號召來自香港各行各業的 ..

屌 原來係保皇黨黎
但係佢地咁樣算唔算係捅左周浩鼎一刀

呢啲中聯辦外圍組織
好鍾意改啲名用「愛」、「關心」、「珍惜」呢啲溫柔字眼
而成員都係由流氓、爛鬼、八婆組成
因為用咗呢啲名
輿論上令一般人聽到都唔會太反感
所以班人可以盡情用暴力
成套嘢係根據大眾心理設計出嚟

但係佢地係依個時間上去硬撐民建聯同周浩鼎會有反效果？

其實佢地算唔算係民建聯既豬隊友

佢地今次做既事對我地泛民同本土都有利

呢班人一直強調係網民自發
同建制無關
即係中共一貫用群眾鬥群眾嘅把戲
輿論上係唔到燒到民建聯

民族走狗

邊撚個同你班蝗蟲一家親

乜撚組織呀 聽都未聽過

冇有人發起行動追擊珍惜群所有成員有既預埋我

死民族走狗

都幾耐下。之前去HKU示威炒戴耀廷係珍惜群組，去美國領事館示威就係呢另一個親中團體發起。
我唔明無綫新聞咁鍾意報埋呢啲sub9組織嘅示威。

連中產都搞